(開明香港) 薛家燕秘拍「姊弟戀」十二年

明報既報導， 唔似老作?
香港越來越開明， 姊弟戀越來越普遍。

【薛家燕專訪1】家燕姐男友兩度求婚 秘拍姊弟戀十二年
撰文：汪曼玲

薛家燕可說是年終無休，大家都以為她忽略了愛情，但據知她其實有一個相戀十二年的男朋友，只是她保密工夫做得好，戀情從未曝光。向家燕姐追問她的感情事，她有點詫異，罕有地說：「可不可以我考慮一下？」完全有別於一貫的爽朗作風；她堅持過了中秋節才回答感情事，擔心一旦公開感情生活，會被狗仔隊跟蹤，無法與男友共度佳節；中秋過後就不用擔心嗎？她笑，「到時候他已經飛走了。」

家燕姐以「A君」作為男朋友的代號，A君比她小十多歲，兩人認識時，他只有三十多歲，因此完全沒有想過對方會愛上自己，「是朋友介紹的，當然不是存心做媒，A君也只是慕名而來，吃頓飯。」席間，家燕姐如常地談笑風生，「我喜歡說笑，說故事，得啖笑，但他聽得很回味。」之後偶有聯絡，彼此問候，家燕姐有問題時會請教他，「我愛說笑，而他又比較老成，所以很談得來，沒有年齡隔膜。」

漸漸地，家燕姐感受到這已不是一般友情，而是愛情。但她實在太忙，忙得甚少時間拍拖，子女勸她：「媽咪，你好像忘記了有這個人，不要太忙，抽些時間給他。」家燕姐說：「難得有人可以照顧媽咪，子女當然很開心。」

A君是一位商人，從香港到上海創業。家燕姐有時候出差到內地的家燕媽媽藝術中心工作，其實也是在百忙中抽空見見男朋友。

對他許下承諾

「我已答應他，演唱會後，明年會減少工作，多些時間陪伴他，過二人世界。本來聖誕有登台騷，珊珊也勸我推掉，其實我很喜歡做的，又開心又熱鬧又有錢賺，但已經推掉了。」只是明年減產？抑或以後都減少工作？她哈哈大笑，「開始減少啦！這是我對他的承諾。」

每年家燕姐生日，他一定記得，對她可說是無微不至。「我是經歷過婚姻失敗的人，不相信世間上會有這種童話式的愛情，卻原來真的有；他用《天梯》的故事來比喻我們，希望永遠與我一起。」

A君完全不介意年齡的差距，對這段「姊弟戀」勇往直前。我問家燕姐，他有沒有向她求婚？家燕姐大笑，但笑得有點靦腆；她的笑容代表他有求婚？她終於回答：「求過兩次。」她怎樣回覆A君？「我沒有答應，也沒有正式拒絕，但我告訴他，我是有點擔心，我比他大十多年，當我七十歲，他才五十多歲，我覺得對他來說不大好……所以我沒有想過結婚。第一段婚姻的慘況，那種世界末日的感覺，我不想再經歷。」

她嘗試放棄這段情，「我叫自己不要太投入，因為我怕受傷害，我跟他說我們不如集中精神工作，做回好朋友算了；可是每次有此決定，卻發現反而愈愛愈深，有牽腸掛肚的感覺。上一次我的腳發炎，他在微信告訴我，寧願代我受苦，又立即飛返香港探我。」

就是這些點點滴滴，讓她享受到被愛的感覺。就是因為背後有一個深愛她的人，雖然每天忙於工作，仍然如沐春風，「他帶給我的甜蜜和快樂，非筆墨所能形容。難得他十多年來都這樣真心，或許這是上天補回給我的福氣吧！」

幾好吖！年紀大仔女各自成家，有人照顧吓，相伴相扶到老！祝福家燕姐

究竟有咩吸引到個男人

比別人多一粒的

幾難想像

棋靈王可以考慮下

有三粒的玩

可能A君真係棋靈王黎

明報都係content farm?